台積電為何在日本建研發基地？

台積電計劃2021年年內在日本設立全額出資的子公司。預計投資額為186億日元左右。在半導體製造領域，被稱為 「後道工序」的開發重要性正在提升，台積電將在日本致力於該領域的研究開發。

以往的半導體開發主要在縮小半導體的電路線寬，以提高處理能力的「精細化」方面展開競爭。

但有觀點認為電路的精細化技術的提升空間有限，另一方面，通過層疊半導體來凝縮功能並提高性能的「3D封裝」技術正逐漸成為開發的主戰場之一。台積電雖然在精細化方面領跑，但在3D層疊化技術方面並沒有建立起優勢。

削薄半導體的裝置對層疊化不可或缺，迪思科及東京精密兩家日本公司在該領域壟斷市場。保護半導體的封裝技術也不可或缺，日本揖斐電（IBIDEN）和新光電氣工業在該領域領先世界。除上述企業外，台積電還考慮與日本的研究所和大學展開合作。

另一方面，在日本，隨著半導體廠商的減少，對相關行業而言，擁有最尖端製造技術的台積電的進駐將帶來很大的益處。日本半導體相關企業通過共同研究等獲得最尖端製造技術信息，並迅速應用於自身開發的機會等將增大。

害怕喪失國內半導體製造基礎的日本經濟產業省也對吸引台積電進駐積極展開行動，預計將通過基金等支持其研發活動。在日本政府的推動下，半導體領域的日本與台灣的合作或將取得進展。

日本經濟新聞（中文版：日經中文網）中村裕、龍元秀明、五艘志織

今年200

富融銀行咪即係騰訊銀行，扮乜？

其實真相係易D攞到光阻劑.

運去台灣唔得咩

好似話日本逼台積電要係果度起

同日本人做生意好講關係的,要有關係緊係要用投資黎打通當地政經人脈.
關係唔好嘅話你睇南韓就知.

咁係咪要成日一齊飲酒叫G

呢D基本啦

美國逼、日本逼，護國神山外移，中共攻台再無後顧之憂

都係啦，台灣都唔夠電俾光刻機用，又唔穩定